【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#3

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

如果27W係今日21點命名左我就請櫻花兄食飯

未入800已經3個post

留名學野同睇野

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

已經睇到未命名

台壇都被ban

無事 CI1.5 無事既

颱壇係咪到山竹login先回復正常

星象觀星專家留名！

我們一起學貓叫
一起喵喵喵喵喵

3喵封盡

今年幾個弱風都遲命名

第一次唔憎呢首歌

5隻

麻煩問飛唔飛得嗰啲擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

第一次唔憎呢首歌[/quote]
你個名

有冇人入到nmc 我load好耐都load唔到

LM

真係慘...連討論天氣都要翻牆

似東登，俾盡強8

預報個北向量好大吓喎
除非個副高西伸，如果唔係個風似會東登?

這裡的會員無理取鬧

cls 連颱風網都入唔到

又話出預報?

就係預副高會西伸

岩岩做完野 比我食個飯先 有拖無欠

快d啦

請不要忽視百里嘉對台灣的影響

g持巴打出水

無知一問 點解台壇會被封

山竹咁遠我出唔出翻譯蒟蒻 (翻譯大J報文好)

好難估到
可能個邊高手多 驚太多嘢爆掛

求教點睇副高趨勢，同埋想開有咩因素會影響副高位置

本次限定術語

牛肉-準百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

全港吹200km 陣風

2000定位 14.2N 144.2E

昨日EC預計2000 定位為14.2N 144.4E

神準EC

終於有名啦？

ec今次做到嘢

副高趨勢比較深奧, 西風槽係會打擊副高令佢東退

學下睇圖先 佢都解釋得幾好

仲要連續多報預測中出/近距離掠過香港, 所以HKO都相當緊張

請不要忽視

差唔多 8號，旅行，吹淡會全面進場

<12日21時の予報>
強さ猛烈な
存在地域フィリピンの東
予報円の中心北緯 14度25分(14.4度)
東経 134度35分(134.6度)
進行方向、速さ西 20km/h(11kt)
中心気圧915hPa
中心付近の最大風速55m/s(105kt)
最大瞬間風速75m/s(150kt)
予報円の半径200km(110NM)
暴風警戒域全域 430km(230NM)
<13日21時の予報>
強さ猛烈な
存在地域フィリピンの東
予報円の中心北緯 15度40分(15.7度)
東経 130度10分(130.2度)
進行方向、速さ西北西 20km/h(11kt)
中心気圧905hPa
中心付近の最大風速55m/s(110kt)
最大瞬間風速80m/s(155kt)
予報円の半径260km(140NM)
暴風警戒域全域 500km(270NM)

一向保守既JMA

前言

大家記得呢幾日的北風嗎

希望愈大

唔好意思打錯字 *開=>問
麻煩傑青巴同道地綠茶巴 研究下先

記得呀
今次開主客定和呢
主：粵西
客：粵東
和：中出

開主和

今次星期日

好明顯會一堆人話

澤鉅唔開力場
等你班人無得出街 星期一精神返工

颱風這種天氣現象是不存在的

粵西

嚇鬼咩 海南we trust

請問邊度有 「渦度、風切、輻合輻散及駛流圖」 教學？？

點睇呢啲圖點影響颱風嘅路線？

呢個真係要分哂咁多幅教....

要食主菜，頭盤愈南愈好

呢個係新聞傳星期日打個個風

駛流先關路徑事，風切關強度事

另外果d唔係影響個颱風，係代表颱風而家發展成點既

冇錯

台壇都要維穩

之前看過
香港天氣常識及觀測

但應該唔夠呢個post的深

上170Kt 基本上無難度
山竹 海燕 泰培 以後歷史都會齊名

點收工

山竹個名真係霸氣盡失

成個風 差個名就完美

上世榴槤重霸氣

等解放軍叔叔救你走

無食過山竹無資格評論個名

風神 呢個名次次都浪費哂

幫隻史詩級巨獸改個生果名

哥斯拉個名叫蘋果咁

係嘅話山竹應該遠東登

我最鍾意食ge生果就係山竹

日本人
山竹中出

天兔在笑

南海之王 大勝吧

bin下當年啲新聞

做個伸手黨

有冇人有Kma探空

味道係神級

來吧
我在大東山等你

完全包住香港

個人喜歡佢多過榴槤

榴槤我唔怕浸味 不過唔會食

個人評佢為T值4.0

好誇張咁

9月10日，山竹繼續向西南偏西移動，在關島附近海域掠過。多個氣象機構的預測分歧都逐漸收窄，均預測山竹會經過巴士海峽或掠過台灣南部，移入南海北部，對該區構成威脅。同時，山竹繼續受到乾空氣入侵，並移到風切較強的海域，令它發展遲緩，遲遲未能開啟風眼。

lm

開唔開眼有咩分別

乾空氣入侵

所以咪話囉,山竹勁極有限

( Show Blocked User - 浮浪人 )

叻啦

做乜9呀又 講反話都block me

副高係頭頂咪有乾空氣囉

咁先令佢向西行？

其實山竹已經cat3
用你隻屎眼睇清楚先啦

去峴港幾多倍

咁又CAT2 姐

上年已經 up 過唔比民間"亂做"預報

雖然山竹受到北面副熱帶高壓脊的高層乾空氣壓制，且被乾空氣入侵。但它所在位置海面温度達29度，垂直風切變微弱[注 6]，高空輻散良好，令山竹強度開始上揚，並發展出中心密集雲團[注 7]，外圍雲帶也呈放射狀。國家氣象中心率先在9月9日凌晨2時將其升格為強熱帶風暴，日本氣象廳45分鐘後也將其升格為強烈熱帶風暴。國家氣象中心更於同日上午8時將其升格為颱風，日本氣象廳和聯合颱風警報中心也分別在同日上午8時45分和上午11時跟隨。此時，山竹繼續吸收海水中的能量，扺擋乾空氣並發展出「雲捲風眼」，低層風眼亦顯現在微波圖像上。

我係你就唔會沖出黎7

汕尾

JTWC比到185 km/h 啦wor
已經同天鴿同level

撚狗咁撚

1分鐘平均同10分鐘平均都唔識分？

一方面唔想山竹重演天兔
但又好驚西登硬食會出事

T5.5 了

近距離西登/中出一定會出事

都係果句啦,我計好啦,打去海南

咪就係講緊JTWC 1分鐘平均囉
做乜姐你

算啦重演天兔 + 掛8 幾好呀

上個post我個回覆唔夠膽應?

可唔可以講下係點計出黎係去海南, 比大家開下眼界都好
言之有理既我即刻sd去天文台叫佢地改預測 (當然會credit番你)

岩岩提過呢幾日既北風 就係因為咁岩爆左小小落黎 變相暫時都唔會有明顯既天氣系統打擊副高 加上副高而家係極強勢 見芒果行得咁鬼快亦都可以得出呢一點 入巴士基本上已成定局 但落左巴士之後 副高強度就可以睇下牛肉黎緊呢幾日既去向 到時先再為後期走勢下定論

各大機構甚至連hko自己都咁進取 一致既時候 即管睇下係全世界炒車定真係港豬審判日

未來強度方面 可以明顯見到預測路徑果段完全係0風切 好似特登造比芒果咁

海溫方面巴士至南海都仲有28-29度既海溫 要支持一個超颱黎講都尚算足夠既 個人認為超颱下限左右login都不是問題

由於仲係一個星期之後既事 我都唔敢估得太多 有問號魚一役實在太大陰影

都知好多朋友會上黎追下風咁 若果各大機構冇炒車既時候 請大家到時留係安全地方 唔好出去玩命 防風意識好重要

咁27w點睇

3仔已盡

重演天兔track都會大風過天兔

多謝巴打淺白嘅分析

如果太過深入怕太多朋友睇唔明

點解度度都無視27w

Hko有track

不值一提

你啱

HKO比到220

有冇早幾年個10號風球咁大風?

預 測 的 位 置 和 強 度
香 港 時 間 位 置 熱 帶 氣 旋 類 別 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速
2018 年 09 月 11 日 20 時 北 緯 13.9 度 東 經 139.3 度 超強颱風 每小時 185 公里
2018 年 09 月 12 日 20 時 北 緯 14.4 度 東 經 134.8 度 超強颱風 每小時 205 公里
2018 年 09 月 13 日 20 時 北 緯 15.8 度 東 經 130.2 度 超強颱風 每小時 220 公里
2018 年 09 月 14 日 20 時 北 緯 18.2 度 東 經 125.7 度 超強颱風 每小時 220 公里
2018 年 09 月 15 日 20 時 北 緯 20.7 度 東 經 120.3 度 超強颱風 每小時 210 公里

整多個深度 version 啦

若果唔係機構撞鬼咁全部直指 我估我唔會理住

老鼠屎

強颱風 山竹
在香港時間 2018 年 09 月 10 日 20 時的最新資料

位置: 北緯 14.3 度，東經 144.1 度
中心附近最高持續風速: 每小時 155 公里

山竹會在未來數天向偏西方向移動，橫過西北太平洋及進一步增強。

等+72先啦

南海之王

感謝分析，簡單易明

FAVORABLEENVIRONMENTAL CONDITIONS WILL PREVAIL, BRINGING THE INTENSITY TO APEAK OF 140 KNOTS BY TAU 96, POSSIBLY HIGHER.

突發
彈性處理係好事
好多人仲未分到山竹同牛肉

固姑固一役之後，我諗馬交人唔會再輕視颱風嘅威力，今次點都會做足防風準備

香港次次都好命，避開固姑固最強嗰PART，所以今次仲有好多人等風假去玩.......

好矛盾，係唔係要等有大傷亡至識驚

HKO 係咪第一次響熱帶氣旋未進入責任範圍之前就出路徑圖

山竹牛肉個山竹係解腐竹

巔峰我估around 150-160kts

天文台自己都好

如果水汽，升到上高風冷卻既話，
會令到近地面有風，由附近吹向水汽升上去既位置
有風吹住就製造更多水氣，同再進一步令更多水氣走上天

呢個過程不斷行落去，就係一個熱帶氣旋

如果未開眼既話，係高風冷卻咗既水／冰
跌返落去水汽到既話，就會整凍D水，無咁多水汽

開咗眼就會有系統好多，唔會搞埋一齊
於是就可以bang bang聲增強

粗略淺白咁解應該係咁解吧？

未入140E責任區都有TRACK

睇黎hko真係好重視 呢個風好似食硬咁

天文台竟然140E 外出track

Special case

好多年都無真正打過令人驚嘅風
根本大部份人都習慣咗
唔當打風係一回事

打工仔最擔心有無假放
HKO 今次咁勤力

大交合咁驚驚洗唔洗開記招

好想知各位伊甸園市民心情係點

過左巴士都210km/h

咪?魚lo

做個記錄 清一色超颱

10MINS?

1mins

如果我15號上機有冇影響

登陸應該>185km/h

咁要問問林鄭個風有冇踩中紅線

仲勁過愛倫多多聲

你計下你幾時全家比車撞好過啦

第一次係天文台見到咁多紫色既風
登陸果陣有無可能仲keep到超台？

超颱下限有可能

出面有ATC討論區

好鬼期待呀屌

Hko可能嚇到仆街

如果過一兩日都咁sure，政府應該要開跨部門會議了

香港一定要受個考驗政府先知道自己有不足之處，係咪？

鮎魚mode

追風6年第一次見hko咁緊張

咪黎香港
唔好阻我去旅行

打撚爆個人工島俾佢睇啦

鮎魚當年都好緊張....不過好似東登炒左車

未追過世紀大車禍？

東咩登 走埋呀

今年風季真係 每個風都有特別之處

中日美歐大炒車

值得佔香港史上一個席位

今次竹笙又係一定會咁

澳門收得皮

去返第一版個link
過去航空post嗰邊問下啦

天文台數據好似係幾十年黎既高風速

如果想學點睇風既話

睇晒基本野之後，可以去下JTWC睇睇個風既prognostic reasoning睇下點睇

不過唔好入得太密，唔係人地當你支那間諜block你ip

我覺得今次要睇的就係咪佢真係搭巴士...
無野擋住佢應該就會直入中路

天文台條track似指住汕頭wo，等加好似洛克咁，一上岸就消散，咁就好笑

差唔多貼住400個圈黎走

當年 我仲好威威咁一見完hko開記招
叫老豆記得 幫間屋d窗邊 滋返d膠 廢事入水
結果 風都冇 比佢笑足成日 (雖然係玩下親子樂)

針狀雲

有無中文版？

黎多次就好

北面針狀雲，輻散強烈

各大數值預測近岸會轉西，其實對比機構96hr同120hr既bearing都會發現係轉緊西

星期日晚登陸
星期一可以安全返工
天佑香港

好彩星期日要返工

極向流出 ?

台壇，但比人維穩咗

hkcoc，但更新唔密

保安局記招=/=天文台記招

sorry 撈亂左

雖然山竹一小時前就離開了關島，但由於CDO不斷的擴大，現在關島又回到了CDO內

山竹條track又唔係由140e開始
但係又唔係由佢出世開始
有d搞笑

東南象限好似差少少， 加油

點解大家咁肯定佢中出香港? 明明去海南(精密計算完,PO出黎你地既水平應該都睇唔明) 你地仲要J幾耐 請理性討論

可唔可講埋你嘅預測數據?

分分鐘一路向西直吹越南 RIP

點解垃圾天文台夠膽講聽日仲係晴天
今日陰到咁又就打風
用下腦都估到聽日唔會晴啦

根據大交合條track，拉直線都去到汕尾，都保到中等至強8

食下沉氣流

你唔po你又知我地睇唔明

27W係咪坐3望3

其實一個人要幾咁廢，先可以好似你咁，要靠咁樣嚟攞存在感?

計過數，吹上俄羅斯

計過數就比條數人地睇下啦，吹水又係度扮四條

yes

其實條副高而家成面牆咁
吹會平西王都叫合理少少

去海南果個係27w

強颱都未開到隻高層眼

天兔feel

拭目以待囉,講到我呃9你地咁,講咁多做咩
又話存在感又話廢

冇風都拖8拖到放假 大交合好耶

想當年試莊都Cancel 曬d 活動

9up完錯嘅咪比人當下傻仔 中咗可以吹一世喎

認真 要安排協調好疏散計劃

好啦,大家
時間証明一切

識個屁咩，而家班高層個個空降，擦鞋就叻

留名學野

當年我屋企人係汕尾玩緊...即刻叫佢地盡早返香港
條公路直情水浸左要行上惠州先落翻深圳

好想睇下中出港豬澳

我飲緊水架ching

請問天文台高層係點樣空降法?
有邊個係空降?

如果大亞灣在香港受颶風吹襲下出事 大亞灣應變計劃會如何執行呢

唔講咁多 幾時8號

留名強十

東登定西登要睇login 24hr前副高再次西伸既時間及輻度
不過宜家討論呢點係非常之premature

唔講咁多 留意大交合

Lmlm

sorry for 1919
唔關天文台事

就算天文台點warn，保安局班高層，再上到淋病，下至禮義廉，都唔會重視

次次都後知後覺，廣州13-14年一早爆緊登革熱，咩都唔理
而家好啦，成坐山既蚊有病毒
封下山就想無件事，都傻既
蚊有料，生出來既蚊一樣有，過多幾個月又來過

我就放長雙眼睇，下下空降欽點，港豬乜柒都唔理，最後會落後退化到有幾垃圾

颶風?

星期五然後5880大幅度東退

吹緊颶風 東坪洲居民可以點撤離呢

HKO：颱風山竹已增強為一強颱風（2000天氣圖）

做咩姐你

咩叫星期四叫爆區

叫爆竹呀

留名見證歷史

問號魚 個時係10月尾
深秋大氣變化好大
點同而加

話時話，係唔係早幾年曾經有一個風大交合真係開左記召？但最後個風係冇打到黎，嗰個風叫咩名喔？

上面先笑完黎

上升降機無影響

速報 千葉県で震度４

210公里 係咪有史以黎最強正面吹襲

人在箱根，女朋友feel 到

冇POINT就BAN ME
一言堂學術氣象台

この地震による津波の心配はありません。

発生時刻 2018年9月10日 23時58分ごろ
震源地 千葉県南東沖
最大震度 4
マグニチュード 4.8
深さ 30km
緯度/経度 北緯35.1度/東経140.3度

各地の震度
震度4
【千葉県】
鴨川市
震度3
【千葉県】
千葉美浜区 館山市 勝浦市 市原市 君津市 南房総市 いすみ市 一宮町 長柄町 長南町 大多喜町 御宿町
震度2
【千葉県】
千葉中央区 千葉花見川区 船橋市 木更津市 松戸市 茂原市 東金市 習志野市 富津市 浦安市 四街道市 袖ケ浦市 大網白里市 九十九里町 睦沢町 長生村 白子町 鋸南町
【東京都】
東京江戸川区
【神奈川県】
三浦市
【静岡県】
東伊豆町

的確黎得合時
就睇下港豬澳捱唔捱得過

其實香港捱到珠澳口岸都好難無事

上到巴士先j路徑

你夠有point唔post出黎啦

27w正努力地以行動表達佢不滿大家無視佢

電梯呢

咁勁咪3點鐘拎個名LOR

呢個風南d好d

唔一定

好啦唔玩啦,我係好友黎
中出香港

支持佢去越南🇻🇳

又想挑戰jma

27W 其實真係好慘
近距STS-TY南掠 8號機會唔細
竟然無人理

平時一定大把人係到叫佢一路向北

Sts? Ty?

一睇就知 你又抄人post啦

認真想學野又話玩............
我唔係要結果, 要原因啊

有錯請指正

其實有部份巴絲會唔會俾"廣義"嘅東登西登解釋誤導/誤導咗，以為西登一定勁,東登一定弱?

東登比西登弱, 係講同一個颱風，假設相同距離下東登或西登，相對地，對香港嘅影響，西登係俾東登強。

但我睇到嘅係唔少巴絲，以為東登就等如無料到

喵4近距東登，未必弱過喵3近距西登

瞓街買咗飛d人咪

我就估佢聽日9點先有名

FF: 百里嘉集結在香港百里內 並增強為強烈熱帶風暴

forecast 預測聽日上SuperTY

賭咩先

坐左幾耐

發緊夢

你好唔update下wor

27W 好大機會上到TY

forecast 聽日上SuperTY

咁近係邊

你有無提議? (我個人唔鍾意走數)

一餐飯

100-200 km 叫唔叫近

Why

好 一言為定 (唔好過300蚊)

TY南掠完全無人理

比個頭盤黎先啦

印象中荷貝登陸前中心風力都好強
不過東登既荷貝計破壞力未算最top
喵4東登可能真係同喵1~2西登差唔多（不肯定）

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km

百里嘉：寧北莫南
山竹：寧西莫北

有無大師可以簡單講下極向流出, 赤向流出係咩黎 自己google搵唔到

咁如果佢北都印證住副膠....

Crazy

平時係會希望佢會北啲強啲

平時西過頭

天文台仲要係10分鐘平均

轉返做1分鐘平均應該有240

但經驗係cat1既西登好似威力強過cat3 東登

痴線過完呂宋
上貓5

EYE OPENED!!!!!!

流出講緊既係高空層面，一般黎講成熟既颱風高空都有反氣旋結構，俾啲空氣走翻出黎，向北走既就係極向，向南走既就係赤向

天方夜譚😂🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣

呢幾年我諗大家都學識咗cat乜都好 結構重要過一切

15號飛 希望無事

其實27w 形態都唔錯

台壇幾時先可以上返

Lm

山竹收皮後

山竹當年取代榴櫣
咁搵乜取代山竹好?

又爆帖

總係有種感覺
今次會打到正一正黎測試下各大基建
同埋順便教訓一下港豬

芒果

颱風芒果聽落好搞笑

你要同#341結婚

承你貴言

星期幾8號

所以都係唔好用食物名
唔係嘅話會笑到仆街

颱風蛋撻將會中出香港
Typhoon egg tart will login Hong Kong

台風芒果經過呂宋海峽

係都葡撻啦 有氣勢

自己睇日曆

格劍

蟻欄咁樣

副高依家唔係強咩？點解行咁慢嘅

到時睇新聞會好好笑，無論中英都係
即使係山竹，
e.g. 山竹造成3.5米風暴潮

要丟幾多山竹落海先造到

27w散哂

又夠鐘bin洛克

Where is the 眼？

好亂呀， 貼圖嗰啲講番係26w定27w啦

又無視我。。

牛肉

厚...........

副高依家唔係強咩？27w點解行咁慢嘅

🤣🤣🤣

有幾亂
都無人理毒拎

下次音譯算啦
颱風曼曲

星期六飛，唔好打風呀

屌你啦, 有無第二句呀

問極正常野都無人答仲要喺whatsapp group鬧人？

問一句就得啦

有人答過理過我咩？
屌乜春？

講親野都無人理我㗎啦，我係乜都唔識啊，又on9，死廢柴人渣唔死都無用

this is a test message

早晨

星期日八號波？

呢個姐係話副高未西伸依家無引導？

蘋果咪燈

土豆兄

呢到唔係個個識答，識答既未上水咪無回應囉 等下識既人上水啦

利申：我唔肯定唔答

【天氣預報】強颱風「山竹」50%正面襲港 周日吹8級烈風

完得場

沿副熱帶高壓脊南部，向西或西南偏西移動

屌

咁點解26 27移速爭咁遠嘅？

副高係牆, 你唔可以行穿度牆, 但牆唔係引導你走去邊同快慢既力量 (除非佢郁推你走)
利申: 9UP

我想問12號個風會唔會扯走海水d能量
導致山竹加強唔到？
利申：乜都唔識

環流太細 影響不大

【天氣預報】強颱風「山竹」50%正面襲港 周日吹8級烈風

天文台晚上10時更新強颱風「山竹」路徑，有一半機會直撲香港！現時正於關島附近海域的強颱風「山竹」，其中心附近最高持續風速達至每小時155公里，未來數天將向偏西方向移動，橫過西北太平洋並進一步增強為超強颱風，週末期間威脅華南沿岸。根據天文台路徑概率預報圖顯示，若「山竹」從呂宋與台灣之間的呂宋海峽經過，風暴結構會受地形影響較小，但「山竹」橫過呂宋或台灣，可能因受陸地影響，強度或會減弱，路徑亦可能有變，即本港有40至50%的機會受到「山竹」的正面吹襲，為香港各區帶來狂風大雨及雷暴。

與此同時，天文台中午表示，位於呂宋海峽的低壓區已增強為熱帶低氣壓，明日或考慮發出一號戒備信號。台灣中央氣象台則預測，該熱帶低氣壓若形成後將命名為「百里嘉」，有機會再明天增強為颱風。

根據天文台最新九天天氣預報，明日(11日)大致天晴，周四(13日)則間中有狂風驟雨及雷暴。但至周日(16日)本港將會吹南至東南風，風力高達8級烈風級別，相當於風速每小時63至75公里，達到8號風球的持續風力程度（每小時63至117公里）。

8級咁少?

其實係咪同夾係中間有關

留名等bot

27W 附近的引導氣流微弱

呢幅圖可以係邊睇

其實依家都有機會好大變化，大家望北啲

依家算係咁啦 以大交合作風 已經好進取

星期日早上

解放軍有氣墊船

好似係

又有槽

睇下天文台個天氣預測
星期六將會非常好天
應該唔會受山竹影響

下面呢個post啲巴打會熟航班運作多啲
[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

應該話預計之外既野

係打就星期一打啦屌

呢個係駛流圖？ 唔識睇
華南沿岸東北季後風唔係引導氣流咩？

會唔會畀山竹吸埋

屌 次撚次星期六日先打風

我google map 睇唔到

地面風應該同高層風唔同

唔會
毒撚login之日，山竹先搭緊巴士

史詩級颱風

季候風係低層嘅風 唔會有好多嘅引導
一般引導氣流會睇高少少嘅風 (通常係500hpa高空天氣圖上嘅副高)
利申 乜都唔識

老老實實蘋果呢篇報導有乜野問題先？燈乜春？
字眼唔算嘩眾取寵 亦無斷章取義
如實報導天文台發放既消息
咁都唔撚得？

以前有人講力場就即block
依家講毒果又燈呢d又唔屌唔block？
一樣係亳無根據 無意思既鳩up

今日先星期二 預測都唔100%準啦

真係好煩 毒撚係度磨磨磨 搞唔掂就縮開讓返啲熱水比人

TPPN11 PGTW 101522
A. TYPHOON 26W (MANGKHUT)
B. 10/1500Z
C. 14.01N
D. 143.23E
E. THREE/HMWRI8
F. T6.0/6.0/D1.5/24HRS STT: D0.5/03HRS
G. IR/EIR
H. REMARKS: 09A/PBO RAGGED EYE/ANMTN. LG EYE SURROUNDED BY W
YIELDS AN E# AND DT (NO EYE ADJUSTMENT) OF 6.0. MET/PT ARE 5.5.
DBO DT.
I. ADDITIONAL POSITIONS:
10/0940Z 14.22N 144.68E MMHS
10/1132Z 14.17N 144.38E MMHS
ZOUFALY

T6.0....no eye

山竹愛吃漢堡包

土豆
有神快拜

所以我奇怪
點解有人可以預測星日
什至星一最接近香港
是否依呢個路線不變來假定

一定係50%㗎啦，一係嚟一係唔嚟

講乜撚蘋果燈就可以，力牆就唔可以，風膠好撚野

除非勾到台灣，否則咁嘅樣發展落去華南當災唔駛審
香港只係受災強度嘅差別

第四次

蘋果今次篇報導的確ok
起碼好過腸仔蛋報先

平時果d嘩眾取寵先叫燈啦

幾時知會唔會撞台？

個post推得好快

有冇聽過馬迷輸馬賴尼姑？

山竹16號晚最近香港

又係星期日打風

push

好似平時打緊8號追風咁

大氣系統唔係企定唔郁，有周期性嘅強弱之分

一8號啲人就走晒

海燕真係靚到
隻眼好似CG過咁完美
有冇其他風隻眼都咁靚

Cpa to hk姐係咩意思

個個都唔想返工 咪推

最近(香港)既一點

與香港最近的距離
不過山竹未預報到接近香港所以唔使睇住

各大十號風球氣壓記錄

天鴿965，登陸986
溫黛953 ,登陸954
韋森特950，登陸986
愛倫928，登陸983
荷貝900，登陸962

海燕 895
GFS 報登陸917, JMA 915

Crazy People Asia

啱一半唔啱一半
與其話副高係牆，不如話佢係一道空氣做嘅行李帶/河流
實質就係氣流嘅概念
而副高呢類高壓嘅氣流係順時針行嘅，所以南面見到佢係呢個方向
<<<<<<<<<<<<<

你係一個氣球，衝埋去道力唔夠佢大就會比佢帶走
所以一個氣球就咁飄埋去，離遠啲個個無咁大影響，近啲個個就會被佢道氣流帶住走

27w仲食埋東風波。。。無西南水喉但食住東風波都夠養

點解27w愈黎愈遠？

呢波東北風好弱，出唔到海
同埋因為弱，主要圍繞海平面至900hpa，tc最受850-700hpa層面影響

因為JTWC不斷改預測,而預測最近(香港)既一點係愈黎愈遠

山竹到佢最強個陣應該都差唔多咁既樣

當年轉彎嘅線索好明顯啦
又係副高輕輕一退

glad now is september

glad邊樣野先
打嚟香港都未必值得glad

and subtropical high is more stronger then Meranti's peroid

go to east GD

山竹香港welcome

天都幫高鐵通車大吉

點解去到強颱風都未開眼？

暴風圈500km...

有冇八號波

maybe Mangkhut wanna break the record...

C4 without eye

警戒

GFS 新報937 hpa中出

如果打到黎真係天有眼
今年最強既颱風賀膠鐵通車

GFS 10/12Z果報
過巴士果下北調
之後接近平西片埋黎珠江口

通常咁樣行就會阿嬌灣

過程改變，但結果都係差唔多

3條J

Child 登仔 + 追風毒撚 不了
出篇新聞都比人屌，內文都未必睇過，見到毒果標題已經屌
歡迎 block 我

GFS 微東調 近大鵬灣一帶

吸風

痴住華南海岸線行嘅話多數都會吸上其中一條j到

同大交合預測差唔多 都係過完巴士北跳小小

唔好啊

呢個強度去阿嬌灣都會掛到10

大鵬灣

核災難

大鵬灣 -> 西貢

大鵬灣真係好吸風

冇出現南壓 東調機會大

蓮花？

蓮咩花

係遠D望下山竹

Hko 一直西北轉東南

副高無南壓定個風

山竹落到14N條線

蓮花一現都唔識

如果咁樣有機會似天兔一樣提早登陸

大鵬灣莫拉菲啦
但呢個強莫拉菲幾倍

竟然夠膽拎朵賤蓮花同風后山竹比較

咁洛克人lor

南壓係指西太嗰段

咪南壓咗

山竹同蓮花點有得比

CAT4直襲大鵬灣絕對可以收貨

大老山陣風有望上到240km/hr

應該未到200就壞左

山竹牛肉賀通車
成個頂吹走佢啦

長洲昂坪同橫瀾島

蓮花：你班仆街比我抖下喇

新手一問，留名學野：究竟JTWC個CPA數據係邊道搵到？搵咗好耐都無 定係我眼殘

JTWC 幅track

蓮花：明明洛克中出埋反而仲弱過我
點解成日掛住BIN我唔BIN佢喎

山竹真係幾好追，可以追成個星期，由160E開始追，真係少有可以咁，而且仲要有機會中出，難得

橫....橫過.....橫過呢個既大鵬灣

昂坪表示：一早M撚左啦屌你

畀交合非正式廢左站

山竹中香港破壞力肯定強
近年真係少見，重勁過天鴿韋爺

屌唔講唔覺

只愛韋爺

有D 黑心想山竹收高鐵站皮...

有D 黑心想山竹收埋大亞灣皮

咁係荷貝2.0

睇下啲人買飛買得咁開心 仲要排兩日呀嗱

北支槽會有機會lineup南支槽，打擊或擠壓副高

覺唔覺班颱風撚好偽善?

天兔2.0

大亞灣，拍拍，大亞灣，拍拍

古思山竹:行撚開啦，屌你老母

新`世代風名真係欠霸氣

一句講哂 打唔打得成？

係要問呀吹咩

巴士903

愛倫?

哎呀 好想睇颱壇果個天涯海闊 可惜死撚左網

都想睇下大亞灣收皮會係點

死傷者一定多過風暴潮

第n次圍好

山竹上一世應該係愛倫，連南壓都一樣，不過愛倫應該無諗過下一世個名咁柒

港豬橋人工島

個島漂出南海就妈笑

投胎做山竹

大亞灣藏化學品倉庫 委員指頂得住10級颱風

等睇水舞間高鐵

10級咋
爛左冇吹水

10級風 咁就大鑊

另一個福島，正

高鐵變水族館話唔定回到本

大J T值低都比100knot 應該有關島實測?

[off topic一下先]

大西洋既颶風Florence都開始爆發加強，NHC預計會以C3-C4既強度登陸北卡，預計係1989年颶風Hugo以黎影響呢一帶既最強颶風。有follow追風者iCyclone既人應該都發現佢今日放棄咗追山竹，追既係呢個颶風

冇人理既毒撚颱風都進入南海，注意數值呢幾報都開始調弱緊呢個系統，但獲得JMA既青睞應該都係冇咩難度既。由於系統環流相當細小，估計要好接近先有烈風威脅，所以應該連大交合都係don't give a shit

jtwc t5.5/5.5 = 102 knots

星期日俾26w驗貨

今次芒果有無條件好似固菇故咁入到南海可以稍為南強北弱返啲？東北，西北象限結構如果一路都咁完整，就算埋岸東登make landfall都隨時災難級過固菇故

殘體注意
入面拎海燕底層對比

通常係唔夠時間捲上去，好少會完整變返南強北弱

原來美國東面都有個CAT 4

有 hydrazine

我國台灣島

到時真係唔洗返工 可能以後都唔洗

贏國人係咁齋睇分析算

最後毒撚真係去到TY吹正就好笑

如果無信錯，佢唔咁寫直接和諧成篇

初始場985？

北美,東亞一齊F5 Tropical Tidbits server頂唔順.
06L Florence 正急劇增強.

06L RBTOP LOOP

06L RECON 10/17Z

26W RBTOP LOOP

等佢今晚捱過高風切區

個邊都好精彩

所以去到坐巴士應該唔止903

965黎 +24都出左了

被陰了

大交合

的d咩先

在上午二時，位於呂宋海峽的集結在高雄以南約140公里，預料向西或西南偏西移動，時速約12公里，橫過呂宋海峽一帶並移入南海北部。

題外話，新界北部有輻冷

一句講曬 有無八號波呀風膠

巴打個wallpaper係用緊邊個apps？求apps名

咩app?

今次大膽d答你八成有

要答埋佢唔係星期三丶四嗰個
唔係又屌人，又話天文台特登唔出八

呢個要問「大交合超級電腦」喎

呢個颱風既關注重點一早唔係八唔八咁少野啦

西調

毒撚：我行到咁近你地都見我唔到

一下東調，一下西調，應該中出架啦

以 下 是 有 關 熱 帶 低 氣 壓 在 上 午 2 時 的 消 息 ：
位 置 為 北 緯 21.4 度 ， 東 經 120.2 度 附 近 。

btw

1pm EDT Monday: Due to abnormal traffic, some model products are populating slowly right now. I'm working on the issue.

副高呈7字性, 唔會太西

原來JMA估2日後中心風力有288km/h，睇黎有機會挑戰300

JMA 痴左線

吹啦屌你老母 吹撚爛佢條膠鐵
吹撚散佢個人工島
吹撚到成個西九陸沉

btw

<13日21時の予報>
強さ 猛烈な
存在地域 フィリピンの東
予報円の中心 北緯 15度40分(15.7度)
東経 130度10分(130.2度)
進行方向、速さ 西北西 20km/h(11kt)
中心気圧 905hPa
中心付近の最大風速 55m/s(110kt)

110knot姐

邊度睇288

冇人理佢

睇錯陣風

希望條高鐵可以報廢

掛1後會有人理佢

當左佢係芒果

笑到我
大家已經討論緊今次會唔會死得人
有人而家先問會唔會八號
伸手黨總到慢人十幾拍

以 下 是 有 關 熱 帶 低 氣 壓 毒 撚 的 消 息：

掙扎中

中出950

廿七歲毒撚

呢個應該係上左岸既氣壓

應該係登陸港島之後再登陸珠海？

似係好近南掠

918

澳門

上一張前12個鐘氣壓幾多?

24個鐘一幅

交合：

已經幾報ec gfs 係<100km to hk

918西登

天鴿近+強版

災難片...

愛倫加強版

咁多報都係傾向溫黛重臨(加強版)

然後就話冇咁少嘢做乜d人吹到咁大。

鬆懈之後就有個勁嘢嚟

約克式横過，接近海燕的姿態

相信各位Mon Post呢刻嘅心情

興奮係因為可以有機會親身體驗阿婆阿公在世時提到以前的強颱威力,
另一方面都淆緊屋企D窗頂唔頂到

918事變

啲野吹到爛L晒就真係興奮

滅世颱風 叫咩山竹芒果呀 見哥斯拉啦

靚過粒山竹

吹爆高鐵，之後解放軍入城救人

未見8XX百帕，連登仔未驚過

🐈 5

已經好耐無試過打風膠紙痴玻璃
我覺得今次真係要

狼來了示範到真係有狼黎

尖沙咀海旁個班睇浪傻仔會

木板釘窗

八成咁好大膽
咁十成係咩

咁威水討論死唔死得人但仲估緊八成有8號波, 你班風撚笑死人

CMA 南調
入南海北部仍然預計有超強颱風 58 m/s

而超強颱風下限係 52 m/s

隻眼來了

九成九囉 反正炒既機會真係細

至少我最希望係有一個咁上下既風展示到颱風既威力，話畀香港人聽打風唔係多日假咁簡單既同時，可能盡量少傷亡 唔知其他人點諗
天災黎，地震斷電可以連放三日添制唔制呀

其實關西哽左飛燕後，香港人心態係有少少改變既，但更多都係覺得係關西廢唔係風勁，可以夠膽講香港食飛燕眼壁市面唔好得過大阪幾多

至於今次呢個，真係中到正的話係滅災難颱風，隨時慘過前幾日北海道水電咩都無，真係唔打好過打，但無論美國電腦預佢初期北d，歐洲電腦預佢初期西d，最後都係指返黎珠三角 好似裝左自動導航咁，我都唔知會點啦

你個名

仲未到菲東已經咁

不如算啦 唔玩啦怕咗你

有冇巴打開始有啲淆底

毒撚典型ts下限樣

以前追風會好興奮

今次個風真係淆淆地

超颱唔係講笑

同意，第一次有咁既感覺

就算吹唔爛我都要見到港豬澳同膠鐵變水底建築

又係

太橢圓啦 圓啲好嗎

呢次我都要做淡友........我要攬炒....唔要中出

拍埋個勁野度好大對比

罕見地所有機構幾日前一致統一路徑 近乎前所未見

覺得呢次淡友都冇用 有d 大限將至感覺

如真係918hpa cat4/5近距離南掠
絕對係毀滅性
隨時會出現市區大範圍220+陣風
會勁過溫黛好多

高鐵玻璃總站
港豬澳人工島
新界僭建丁屋
貨櫃碼頭
機場人工島
長洲
市區大規模爆玻璃霖招牌
風暴潮大規模水浸
近岸屋苑rip
大量船隻擱淺

求其諗下都知大檸樂

我怕屋企爆玻璃咋

我都係

係咪要釘木板？

木板都未必頂得住呀
btw海馬公園應該都

預見到當聽日掛左一號波
街市阿嬸同師奶就會話
哎呀 又話好勁 又話咩咩十號波八號波 你睇下 風平浪靜

牛肉既存在原來係為左令芒果更入肉

仲可能停電

好擔心長洲
其實有冇可能風黎之前疏散長洲海邊啲居民

毀滅白紋伊蚊

澳門方面......

點止長洲要強制疏散 大澳鯉魚門 應該仲有唔少地方要未諗到

杏花邨

城門河唔知會點

最恐怖既係CMA在菲東水温最熱個段既24小時維持62m/s

其實如果改善到北則環流 係真接挑戰170kts

直

大部分離島、新界北農地、港島北邊海岸線都應該領野，仲有一堆話有沉降嘅沙中線各站呢

唔知今次有冇電視台夠膽派人實地實時報道，口臭啲講句話唔定到時可以變意外直播

菲律賓今次死撚緊

我預定16號晚10點幾機番到香港,有冇機會番唔到黎

人地死咗好多次，今次好大機會到我地

你改定都得啦

我係保安局果D就諗定洗唔洗封尖沙咀碼頭呢D多人追風嘅地方

你永遠不知道

封又點，要入要追點都阻唔到

我唔想死呀

眼區擴大+己經補緊西北則

W環2分1了，圍一圈即刻可以挑海燕機

仲要未到菲東熱水池 極向流出未打開 已經咁

最驚係撚爆咗舊大亞灣核電站
到時真係香港九龍無得避

假如咁既風力西登
香港九龍新界無得避

多數希望愈大就失望愈大

得韋森特哩啲本身無希望突然一晚長大先追得過癮

919生日
生日願望係個風唔好吹正香港
就算吹正都唔好死人

戰後市區錄得240+陣風
只有溫黛一個

唔想山竹打得成
雖然機會好微
但就算打都唔好有人命傷亡

數值預報僅供參考

EC 10/12Z

27W

26W

廢人，直接block

上個post開始已經變左恐懼

今鋪真係要差爆哂所有尿袋

那個風壇？求指教😭😭😭

請關注毒撚

ec同gfs一致

台風論壇
疑似被維穩中 上唔到

1個中出澳門 1個中出新界

收皮啦，大愛撚

鄰國

好撚恐怖個風

一直諗緊discovery channel呢條片要bin幾耐先有

日本人話終於唔關我事

中國颱風論壇

星期六日打關我撚事咩

記得有次將軍澳高層私樓睇住佢搖, 都幾撚恐怖

今次係咪淨係搖

打到住既屋都爆玻璃睇下關唔關你事

如果今次打得到黎真係災難級

咪繼續唔撚關你事囉
黑心講句，今次打得成嘅話最好有人死
隔離澳門係死咗人先識醒 香港班港豬我諗都一樣

嚇我唔到嘅

最慘係 好多人屋企會爆玻璃
老實講 我淆多過開心
爆玻璃 真係陣風都夠你死

好多流浪動物

吹去支那算啦

W成環，應該準備T值坐火箭

如果無假放，吹去支那算啦。

救災解放軍全面進場

望就望個風加速激死班風假撚

慢啲好似著數啲喎

星期日放假落大雨邊度都無得去
星期一又大雨撚狗咁番工就想笑

如果真係照預測咁埋黎
我唔覺得星期一市面可以返到工

頂唔頂到星期一中午1點

太睇少港豬

我覺得似天鴿多過天兔
但打機場工嘅表示唔想8+

入定午餐肉先

啲沉降樓會點呢 連根拔起?

上定大帽山逃亡

將你吹番落山

中層向西南係咪豬得

趁依家飛轉歐洲先係逃亡，上大帽山咪盞搞到救護人員屌鬼

我都想知道呀，睇各位大大提供的預測路徑應該頂唔到星期一中午過後

頂唔到， 建議你射定波先

星期日掛不如唔好掛

岩岩都諗緊
美國啲人打風會開車走
公路塞晒車

香港可以走去邊
香港大學呢啲地底站得唔得呢

放心
以後所有星期一都唔使返

其實14 15號出到發嗰班人應該收埋哂屋企啲嘢入櫃先好走

真

洪水湧落黎就等死

釘埋木板

返到屋企水浸/啲野吹曬出街

唔想爆玻璃可唔可以唔好打過來

你肯定大帽山承受嘅陣風會弱過響地面？

咁行車隧道 好似大欖果啲呢

係咪即係會打八號號氣象毒撚們？
平時唔係信大交合信到十足咩

cls 原來你班氣象毒撚黑心到希望有人死
咁我希望死嗰個就係你地
捨身成仁話俾世人知打風原來好危險啦on99

27W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km
#5 CPA TO HK：167km

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km

小字表示預報時段尚遠數字實際意義不大

毒撚風仲係無人理

精彩留言，原來你班氣象撚咁想人死

唔駛咁肉緊喎
嗰啲帶埋小朋友去追風嗰啲人
到時 自自然就會衝出嚟自殺
唔係黑心呀 係計算緊啲自殺撚自己衝出嚟死咋
無人推佢哋去死㗎

你覺得追開風有預警意識嘅人會死先
定十號波出去真。追風嘅港豬們死先呀嗱

坐到巴士的話就算南海支持唔到HKO預計的癲峰強度220km/h,
略為減弱去到超颱下限185-195km/h中出珠三角都足以造成大規模災

唔好咁on9啦，離岸及高地風勢最強是常識吧......仲上山？自殺呀？

如果打得成風會係咩風向

燾司飯同碟頭飯份量之分別, 所以無人理

照 12Z EC 應該係 北/東北 -> 東 -> 東南

針眼已開？

同常南掠最勁係東北風

針眼

最後咪又係三號刀打唔成
早啲訓返工啦

熱帶氣旋 毒撚
最高信號
90% 3
10% 8

超強颱風 山竹
最高信號
55% 8
5% 9
40% 10

要黎既總會黎，你班氣象毒撚講到而家d 大廈咁豆腐渣
分分鐘就係自己嗰度跌嘢呢

所以基本上山竹原本唔係直指珠三角而係一步一步由海南至台灣慢慢收窄至指向珠三角......

入黎話比大家知我閱讀理解拎U

而家就係屌緊好多人無防災意識囉
啲大廈是撚但唔保養 打風仲衝出街
係成個香港啲人唔當打風一回事
最後害死自己呀

香港嘅樓最高承受陣風係62 溫黛吹襲期間大老山承受陣風 ~260kph
溫黛login 嗰陣大概只係強颱
你估今時今日超颱login 係咪真係頂得住呀嗱

星期四、五個路線更肯定時就要預防架喇
今次勁到寧願詐糊都唔想食正

香港所有樓宇最多都都係頂到250公里/小時既陣風
依家有可能面對既情況係風力分分鐘係250公里/小時以上
首先戰後唐樓，地盤，近海高樓已經可能頂受唔住
仲未計大風吹起既雜物造成既破壞
大阪已經係一個先例了

年年公司都on x用膠布封大窗當門面野，其實冇用，如果星期五仍預測近200公里吹香港，會建議用木板封，但班老屎忽一定反對

台長

hihi,星期一仲會有8號嗎？

點解惡撚到打句果日旅行咪打都咁撚惡
氣象狗

眼

結果而言你地班毒撚係咪想人死呀？

仲有家陣香港啲屏風樓陣
樓同樓嘅隔離唔闊
陣風有機會因為狹管效應進一步增強

其實今次啲高樓大廈有無機會有事
真係驚驚地

有乜問題，反正班人都係8號波出去睇戲，唱k
我就好想吹正，死返十幾個
睇下班人仲想唔想掛8
一無8就嘈，最好果到都死1-2個
我唔係黑心，澳門有樣睇啦

我不嬲都唔讚成屌人，但把口生係人地度我有咩辦法

啲人衝出嚟想自殺我哋都冇能力阻止佢哋喎
其實你閱讀理解係咪拎 U

唔撚睇人講緊嘅係防災意識
成個文盲咁剩係識繼續亂標籤人
仲發埋爛炸
收皮啦你戇鳩仔

自己睇下有個交通版，唔睇係到問

又係你條撚樣
呢到唔係討論區呀

如果星期日掛黎有咩意思
天文台次次都係咁
有冇機制可投訴佢

又一個精彩留言
你班氣象毒撚真係on99

未到140 已經就爆2個post

仲話人惡，上一刻，睇都唔睇，又即問。
仲有你旅行關我地撚事

咁你又覺得波台爆人閘有無問題？

講真 邊有人想人死
依家咁多人打風為左放假去玩
就算天文台幾高調都唔識驚既
咁仲可以怨邊個？
連登都係傾下計睇下個風實況姐
你唔係以為好大影響力呀？
講個情況就話想人死
不如話唔打風咪冇人死囉

打超強颱風肯定係好事嚟！！！
今次係神的考驗

收皮啦淨係識對住d 圖打飛機既毒撚

無，麻煩射波

有幾條友特登出啲嬲屌文引人屌佢
咪鬼理佢地啦
你理佢就越開心

打工仔想放日假，好正常
學生出到黎社會打工就明了，一日假差好遠

邊日打風都好嗰日一定食山竹牛肉

最尾東到去汕頭

自己睇下尋日有幾多個post係講旅行同園貼link比你地啦
呢到討論氣象，搞事走返出去

就呢到某幾個痴線佬黎講
係爆得好
以前高登都大戰過
唔係見有你既我都想爆好耐

山竹午餐肉點睇

ag9ger

咁下次係痢po到講曼聯囉

你咪唔好撚應人
關你撚事咩
以為自己天文學家

咁姐係有冇8號

老老實實
打工仔想放風假有咩問題？
邊個唔想多日假？

根本打風最切身既問題就係有無得放假
都唔知班氣象狗屌乜

打風反而要做防風措施仲煩
之前幾次9/10號令到屋企入水水浸，仲忙過返工

旅行同打風有咩敵對關係
你話搞事都算
人地認真問有乜好屌

無，死左條心

求撚其啦
佢都唔撚係日日上利post

快d 走 我頂住班氣象狗

其實我都係嗰句，好多好似癲狗咁咬人既根本平時都唔見佢。係一有風就入黎周圍咬，咩心態就佢地自己先知

又世界大戰

算把啦自己波台鬧人就得
係氣象比人鬧就唔得
雙重標準

笑死
隻想人死既氣象狗笑人假少
其實無人會續假多

大災難無人想啦
小小上班族只係想放颱風假，點都好
天文台個風星期一中午先到啦😆

咩意思牙美琴

天文台今次識做啦 成個風季都無假
今次生生性性 星期一中午8號，一日就夠。 天文台加油

你想人死就得
人地想放假就搞事
屌你老母

咪臭係

荷貝係西貢登陸穿過新界
應該計直襲

我都冇撚上啦
個post烏煙瘴氣
個乜柒獌狗名縮入嚟r水吹都有人真係吹

我自己大交合超級電腦身邊啲朋友
以前次次同佢地講打風
最後出左去玩唱k飲茶
香港大把呢種人
唔係想我地自己香港人仆街
如果個個香港人都有一定既防風意識
而唔係著眼於8號同埋洗唔洗返工
帶黎既傷亡 真係一個都嫌多
參考下澳門咁
唔出事都唔撚識改 個廢柴台長都唔會落台
香港人需要一個 教訓
如果依個教訓可以令到香港人醒既話 都值得
（雖然暫時睇落去仲有好幾日 但 紀錄片中出現既超強颱風正面吹襲香港既機會絕對不能抹殺）

我敢講全港80% 以上既打工仔都想放多日風假

佢地日日都反軒

天文台做定位嘅話都算東登嘅
如果係約克式路徑就最傷

戇鳩仔為反而反

係
希望星期一打

咁今次星期一有冇8號

個風好似越走越快
好似星期日早上已經最近香港

笑死我

我都想問

冇鬼用

所有預報都講星期日到，個風又行得快

乜咁多利子

唔反軒 不過佢能力真係有限

可以睇下 #777 大交合超級電腦分析
注意 毒撚風係影響時間係星期三
山竹係星期日

睇毒撚好過 唔會有人死

星期一有無得放假

溫黛先仆街

有呀

同一日巴

其實都幾肯定港珠澳會有事

極速發展中...

曬左個願望 係咪都星期一6點落波

根本就係 仲有浮動人工島

不如睇下今次落左波仲有冇得番工好過啦

除定褲比氣象撚屌

真係打到正既話
無
電腦分析都唔洗出

過左14N 南到13.9N

如果真係ec條track 咁
沙田大埔一帶會好大穫...

btw gfs 18z

同ec 12z玩找不同都有d難

都幾肯定金鐘政府會吹晒文件落街

每個氣象post 都入黎問下

27W 個風仲未有名?
究竟山竹太勁定佢太廢

發展得咁快
對條預測路徑會唔會有影響

抄功課 gfs中學畢業未

放假未呀屌你山竹

唔覺意吹咗啲賣港文件出黎比大家執

個風有無可能勁到星期一走左
但破壞力勁到返唔到工

就快有啦應該

星期日冇得叫外賣

佢係風界中既毒撚
毒到無女友
JMA 都唔想理佢

好好笑 講到天文台識控制個風幾時吹到嚟咁
今次個風如果真係打得成相信造成嘅破壞都好嚴重
望就望啲人真係會留意預警同埋識做好預防措施

其實呢個都明顯係而家既可以改善既地方黎
當真係打到咁樣果陣 又點要求到3個鐘要番到公司呢

新手一問，驟眼睇會唔會有咩因素令佢到珠三角之前有所減弱？

一個大肥佬要去屋企浴缸浸浴

氣象專家話係蘋果日報

牙你老母5p

一陣九十度轉灣

海水温度同會唔會撞台灣同賓賓比較重要
當然仲有其他

跟latest ec gfs的話，最有機會削弱個風既位都影響最細

我都睇返件“27W牛肉”好過，呢件牛肉幾時肯升上TS呀😭😭😭

屌 呢到唔係香討

平時打風前好熱
點解呢幾日咁涼

有冇高手解釋下

想問下佢條路線係味一定直插香港？

暫時咁樣既眼唔好叫佢風王啦

我都好耐無過香討了，貪呢到惡人/高手多，乜都可以吹😭😭😭

因為距離尚遠，星期六先到

至於牛肉太弱太細粒下沉唔明顯

東嫂

星期一上機係咪可以打定輸數

好慘，正宗表達「冇人識你呀」既意境

想放假本身冇問題
但都唔係一味淨係諗放假咩都唔理啦下話
望清楚啦，係超強颱風，超強颱風啊，唔撚係平時啲熱帶氣旋同普通弱雞颱風啊，你估講玩啊，超強颱風係等同災難，係同地震同一級數啊弱智，打得成分分鐘係令成個城市陷入癱瘓，唔好話返工，分分鐘你連屋企都唔洗諗住返
就算覺得澳門日本唔關自己事，都好心search下當年溫黛經過香港造成幾大破壞力至得架，溫黛仲只不過係去到強颱既程度
用下個腦啦好冇，贏一日假，就咩風險都唔理？

電腦預測正確打到正的話
可以肯定全港多處塌樹道路堵塞
全城迫鐵路

其實佢而家有小小搏存在感

可能地鐵都浸埋呢

1823

溫黛唔係超颱咩
185 wo

扮眼?

即管叫佢打到黎 比班人睇下放風假係有沉重代價

之前有冷空氣影響中國中南部，跟住香港東南面果個毒撚風27w有助牽引內陸較涼空氣來港
所以今日空氣都特別差

agree

地鐵都未必開啦…
咁多露天架空路段

港豬係唔會信超強颱風帶黎既破壞力架
比佢地自己感受下就最好

一直爆對流
但到時分析出cdo 我相信都係會冇人理
好似比人完全封鎖左咁

應該要掛一號波啦雖然wfc

山竹咁撚靚既

毒撚: 你班仆街我爆上TY 比你地睇

OK

上年澳門瀨左穫大既
香港好彩避得過
今年d人又輕視

即係咁
1.我想唔想放假唔會影響到個風有咩變化
2.提高防災意識責任係政府
3.我想放風假

個風幾多號最接近香港
19號要飛

毒撚就快有命啦
不過都係叫番佢毒撚算把啦

做乜撚野姐 講到好似個風打埋黎係因為d人想佢打埋黎咁

入左微弱風切區
登陸前我估強度有sts上限或ty下限

台壇幾時先上到

咁毒撚要增強係咪都幾難

15飛中台灣機會係咪好大

係wo

星期日晚上 暫時形勢

T值應該又會過曬8

一起喵喵喵喵喵

thanks .

點都好，希望唔好打到香港。好似好勁下

之前唔知睇喺邊度， 唔好用膠紙封，話破壞玻璃張力，貼仲衰

ok
既然話埋比你聽來緊可能會地震都唔覺係咩大問題既
咁想放假既就繼續諗放假
想旅行既就繼續諗飛機唔好取消
當我乜都冇講過
你地開心就得

香港d僱主理撚得你
跟足指引，當8號波除下就要兩個鐘內返到工作地點
你話2個鐘內都返唔到係因為住得遠，或者真係路面情況太惡劣，有無得酌情處理就後話
但想果日停工一日就發夢都無咁早

倒凍水落海

有聽過話黏住佢唔係防爆，係防爆後散開晒

大驚小怪

小環流tc增強難度相對更低 亦唔會好似大環流tc消耗大量水汽海溫，所以毒撚風唔會影到後上山竹係南海強度
只係南海支持唔到一個癲峰值去到十分鐘220km/h超颱先至會坐巴士後入南海都預佢略為減弱先登陸

放假你都係係屋企冇野做架啦

不如諗下有咩因素會令佢減速

建議睇多日 如果仲係咁 就可以去搶購膠紙

估過左山竹之後

贏國咁鐘意人工消雨

其實兩樣野冇衝突，今次想星期一放假，想放假人士都一齊望個風嚴重破壞香港就得

過左南海果件先

人工消雨好似係延緩，之後既雨勢更勁

地鐵架空電纜都受損

冇人識佢呀

定係報紙加水貼上窗到好啲

東鐵第一個收皮

美國都無辦法令一個熱帶氣旋減弱
人工消雨對付唔到中尺度或以上系統

最好上紙皮木板

原來咁多個老友轉哂黎連登😭😭😭

No argue please

真心，我都想放假，但有邊個會想自己住既地方發生災難？我就真係笑唔出，要講既野都講曬，你覺得我只不過係大驚小怪阻你放假咁咪算囉

悼念會上777: 香港不幸遇上百年一遇颱風....

未打風已經諗定大量死人悼念會

唔知個政府呢幾日會唔會識做下準備

山竹有排都未到
聽日到果個風既post呢

140°E都未過就爆3個post係咪第一次

山竹入左香港600公里之後如果直襲形勢確定,
最多都係勸喻下高危地區居民撤離, 但就一定無可能強制撤離

CMA 上左STY

由於環流太細,可能要近到接近直襲先有明顯風雨,
所以大部分人已將此風排除

有為政府應發佈撤離令，200公里風速，大澳依Ｄ地方一定死，佢唔走死了不要怨

個樣唔多失禮

我真係寧願唔放呢一日，都祈求個風唔好吹香港
始終有D人為咗兩餐為咗生計，幾大風都被迫要返工，嗰班人好危險
而且仲睇埋先前有人講，香港個樓既設計未必一定承受到呢種風力

WTPQ21 RJTD 110000
RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY
NAME TS 1823 BARIJAT (1823) UPGRADED FROM TD
ANALYSIS
PSTN 110000UTC 20.9N 118.3E FAIR
MOVE W 10KT
PRES 1000HPA
MXWD 035KT
GUST 050KT
30KT 90NM
FORECAST
24HF 120000UTC 20.8N 115.2E 50NM 70%
MOVE W 08KT
PRES 998HPA
MXWD 040KT
GUST 060KT
48HF 130000UTC 21.1N 111.5E 95NM 70%
MOVE W 09KT
PRES 992HPA
MXWD 050KT
GUST 070KT
72HF 140000UTC 20.9N 106.4E 140NM 70%
MOVE W 12KT
PRES 994HPA
MXWD 045KT
GUST 065KT =

岩岩好 可以開新post

27W jma升左格？

時間岩岩好
就爆post就命名

屌屋企可以點預防

上年天鴿好似係西登？既然西登正路都勁過東登，而根據天鴿澳門大獲過香港嘅經驗，咁係咪呢次如果西登係咪又係澳門大獲啲？

毒撚有名

Cma預登陸前強度 185km/h

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

有專人分析風險

記得買旅遊保

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

上次香港好命水最強環流掃唔中港島同大嶼山,
所以澳門先大鑊過香港好多, 如果今次避唔開就

斷樹壓毀電纜導致信號故障攬炒是常識吧

點解大交合山竹條track東調左咁多

上年天鴿雖然西登 但香港岩岩好吹唔正個位
澳門係一定大獲

所以話香港人自私起上來真係好恐怖…

有咩

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）＋1822號 山竹 MANGKHUT（26W）#4

仲要加埋"我無知,但我自豪"

有人開左（4）

1001

1